%!TEX root = main.tex
\subsection{Используемые инструменты}

При разработке данной программы использовалось несколько языков программирования, фреймворков и библиотек.

\subsubsection{Javascript, Node.js, node-webkit, JSON}

Основная часть программы, объединяющая все модули приложения и обеспечивающая взаимодействие с пользователем разработана с использованием языка программирования Javascript.

Выбор данной технологии был обусловлен возможностью разработки кросс-платформенных приложений. Данное свойство приложения обеспечивается фреймворком node-webkit\cite{nwjs}. Он обеспечивает среду выполнения для HTML+Javascript приложений. Преимуществом данной технологии является отстутсвие требований к установленному программному обеспечению пользователя. Все необходимые компоненты присутствуют в дистрибутиве программы.

К недостаткам данного подхода можно отнести большой размер распространяемой программы (115 Мб для Mac OS X и 95 Мб для Windows).

Для взаимодействия с операционной системой (использование файлов, выполнение сторонних приложений, и~т.~п.) используется фреймворк Node.js\cite{nodejs}.

Для хранения различных данных на диске, а также для обмена информацией между частями программы был выбран формат JSON\cite{json}. Выбор был обусловлен тем, что несмотря на тот факт, что стандарт основан на языке Javascript, он получил широкое распространение и, как следствие, поддержку большим числом языков программирования.

\subsubsection{HTML5, CSS3, SCSS}
Для верстки графического интерфейса пользователя использовался язык разметки HTML5.

Стили были разработаны с использованием препроцессора SCSS\cite{scss}, которые в свою очередь были скомпилированы  в CSS3 и подключены к HTML-файлу. В дополнение к стилям программы в SCSS-файл были интегрированы стили сторонних библиотек.

\subsubsection{Python 3.4.3}

В связи с политикой безопасности web-стандартов\cite{mdncrossdomain}, в языке Javascript существует ограничение на доступ к данным, находящимся на другом url. Так как загрузка базы DEF-кодов осуществлялась с домена, доступа к которому осуществлялся исключительно через API провайдера, для решения данной задачи был создан Python-скрипт\cite{pythonoff}.

\subsubsection{Git}

В качестве системы управления версиями использовался интернет-сервис GitHub\cite{github}.

Данный сервис позволяет хранить все версии приложения, а также распространять открытый исходный код.


